# Логирование действий пользователя

**Логирование действий пользователей** — фиксация и структурирование действий пользователей с камерами и системой в отдельную базу данных. База данных содержит отчет обо всем, что происходило с системой: какие действия совершали конкретные пользователи, когда это происходило, как система реагировала на события.  

При работе с VMS и Настольным приложением (ограниченный режим) записываются логи о следующих действиях:  
- Авторизация,  
- Логаут,  
- Просмотр трансляции,  
- Настройка качества потока,  
- Просмотр архива и скачивание клипа,  
- Создание тревожного монитора,  
- Обновление параметров тревожного монитора,  
- Удаление тревожного монитора,  
- Управление PTZ,  
- Установление параметров детектора движения,  
- Установление параметров детектора вторжения в зону,  
- Установление параметров детектора пересечения линии,  
- Установление параметров детектора звука.  
<!-- Добавление скриптов для менеджера событий,-->
<!-- - Замена скриптов для менеджера событий, -->
<!-- - Обновление названия и состояния скриптов для менеджера событий,-->
<!-- - Удаление скриптов менеджера событий,-->  

[Отчет о действиях пользователей можно выгрузить](../../desktop_app/uploading_a_report_on_user_actions/) в Настольном приложении в разделе «Отчеты».  

Чтобы установить срок хранения логов о действиях пользователей, выполните действия:  

1. Войдите в интерфейс VMS-сервера в браузере под учетной записью администратора (логин: admin, пароль admin54321).  
2. Нажмите на иконку шестеренки в правом верхнем углу и выберите пункт «Хранение логов действий пользователей».  
3. Кнопками - и + укажите количество дней в поле ввода и нажмите на кнопку «Сохранить изменения»:  
    ![Настройка срока хранения логов](img/logging_user_actions1.png "Настройка срока хранения логов")  

> По умолчанию установлен период в 100 дней. Его можно изменить от одного до 180 дней.  
